INDEX > CAT'S EYE > アニメーション >

# 作品解説

正是从这部动画中，我第一次知道了CAT'S EYE和北条司。    
当时并不了解这部漫画，而是把它作为一部动画作品来欣赏。  
无论如何，这些画面都很美。 即使在今天，画的质量也非常高。 坦率地说，这些画比当时的原作漂亮多了。    
当时动画中很时尚、新潮的OP和ED图片是由参与商业广告的人创作的。 参与其中的还有来自警匪剧领域的人，如后来负责「あぶない刑事」的制片人初川則夫，以及编剧柏原寛司、大川俊道。 事实上，对出演该片的配音演员的采访（包括在DVD附带的小册子中）和其他采访表明，演技更像是一部普通的戏剧，而不是一部动画作品。    
在音乐方面，使用普通的流行歌曲，而不是所谓的动漫歌曲，作为OP、ED和插曲，似乎对后来的动漫作品产生了不小的影响。  

## CAT'S EYE

（1983年7月11日～1984年3月26日　全36話）  

北条司的第一部TV动画系列作品。 。  
由东京电影新社和日本电视台制作，他们创造了具有优秀艺术作品的娱乐性故事，如「鲁邦三世」和「Space Cobra 」。 仅仅这一点就足以提高人们的期望，而且确实如此。    
由杏里演唱的主题曲「CAT'S EYE」大受欢迎，销售了82万份。 它是TV动画史上最畅销的主题曲，直到 「樱桃小丸子」出现。 (那年杏里也参加了紅白)。(译注：最后一句需确认)   
与原作相比，图片的气氛比后来的第二系列更接近于原作。 在故事情节方面，俊夫对猫眼的感情，正如原作中所描绘的那样，也得到了很好的表达。 然而，与CITY HUNTER相比，原版故事的各话都比较短，而且很少有原样的动画。 其中许多作品被改编成了动画，将其中的几部作品结合在一起，或者只将制作精良的部分纳入故事的某些部分。 主要人物也与原著不同。   

## CAT'S EYE (第2季）

（1984年10月8日～1985年7月8日　全37話）  

第2季是在第1季结束后不久制作的（顺便说一下，「玻璃面具」在这期间播出）。 总导演是儿玉兼嗣，他也执导了第1季的几集…是的，就是那个曾经参与《鲁班三世》并在后来执导「CITY HUNTER」和「名侦探柯南」的儿玉兼嗣。    
也许是因为海因茨的秘密以及小瞳和俊夫之间的关系在第1季中得到了解决，故事情节整体上以怪盗猫眼和警察之间的博弈为中心。 虽然与第1季相比，动作和悬念得到了加强，但也有一些故事带有强烈喜剧色彩。    
艺术作品有鲜明的线条和闪亮的眼睛，部分原因是人物设计师的改变（尽管口味可能不同…）。 绘画水平甚至高于第1季。 可以放心地观看。   
它没有遵循原始故事的发展，而是完全是一个原创的动漫故事。 然而，有三个故事部分使用了原始故事的材料，因此，对它们进行比较是很有意思的。   

<font color=#004d99>
题外话。 俊夫有时看起来像《CH》中的獠（例如在第30话的舞蹈场景），只有我这么认为吗？
</font>

[BACK](./ceanime.md)  
[NEXT](./ceanimestaff.md)  